流亡台灣抗爭者寄回香港的三封家書

第一封
致親愛的家人，及還在抗爭的香港人：

在這封家書的首段，我認為有必要先對你們致歉。我離開了親人、朋友、戰友以及香港，來到台灣，沒有繼續跟大家一起對抗不義的政權，我感到羞愧和無地置容。

懂事以來，父親都對我嚴厲的教導。「我不是要你甚麼都懂！我是要你不要甚麼都不懂！」您這句話言猶在耳，我還依稀記得您當時手執衣架卻眼泛淚光的樣貌。小時候的我還很反叛，對您的嚴厲都不太理解。現在漸漸成長，也逐漸明白背後的苦衷。原來您教導我在遇上不公義的事情，不要盲目低頭服從，要學會爭取。現在香港的情況不就是這樣嗎？面對不公不義，我們不能低頭裝作不見。

親愛的家人，我在台灣一切平安，請你們不要擔心。我應承會會照顧好自己，不會辜負父親的教導與你們的期望。

在金鐘抗爭的那段日子，我一輩子都無法忘記。在硝煙四起的夏愨道，望盡時黃黑色的人群，他們的眼神都是一樣的堅定。腎上腺素飆升，使我在嘈吵的戰場能聆聽到自己的脈搏和呼吸。一呼一吸，有血有肉。每晚發夢圍繞我耳邊的，都是沙啞的口號、傷者的求救聲、救護車的鳴笛聲及代表著暴政的槍火聲，彷彿連催淚彈的氣味我都能嗅得到，這一切在夢魘中揮之不去。

參與抗爭行動的初衷是「良知及道德的感召」，因為港府的漠視，令抗爭愈發激進。然而，我覺得是合符公義的，就放膽去做，即使可能斷送性命，即使我和法律的邊界愈來愈接近。

「緊記你是黑暗中所僅餘的一點光」，這段日子，香港呈現國際的不是港府的無能與警察的暴力，而是抗爭者的人性光輝，在一片黑暗中尤其顯得耀眼。

但在極權暴政下，這光耀和意志隨時可能被摧毀。抗爭路上，沒有歸途也不見前路，或者我們應該給自己解開那累事的枷鎖，沒有教條主義也沒有所餘籌碼，要的是放手一搏去爭取我們所應得的。我們不要假手於人，但要對時代抱有信心，後浪將會湧至，因為「哪裡有不公義，哪裡就有抗爭」。

早前，我去看台灣的連儂牆，原以為自己已經麻木，不會傷感，但看見眼前的台灣人排隊貼上寫滿支持的便利貼，向已逝去的烈士鞠躬，我竟也忍不住淚流滿面。帶著帽子跟口罩，保密來自香港的身份，我無法放聲大哭，只能壓聲抽泣。我們還能做什麼？

這週末，在台灣，有929台港大遊行。面對香港如斯情境，在台灣的我們，至少還能站出來，還慶幸有身邊的台灣朋友同行，聲援血淚中的香港。

如今，人在異鄉，希望香港人知道，許多台灣人認同香港抗爭的理念，世界各地也都有人全力地支持香港人。這是一場自由與極權的戰爭，香港人絕對不是孤軍作戰。

香港人需要的，是對香港現時的社會結構來一個深層的全面改革。那亦是現在香港的唯一出路。願我等所冀望的美麗城邦，能有天構築於我等眼前。

香港是香港人的家，我是離家的遊子。感謝每一位在家抗爭的香港人，出門在外的我也會不會放棄自己，繼續堅持努力。我永遠記得自己在煲底的承諾，終有天坦容相見。

臨文涕泣，長文乏味。

一名香港抗爭者上

第二封

6/9失敗、6/10凌晨陪我喺金鐘過通宵既婆婆同老師，你哋幾好嘛？6/11、6/12一齊作戰既師兄、一齊喺前線捱唔住恰着既兄弟，你哋幾好嘛？6/16一齊嘆氣、嘈交、漏夜狂起水馬陣既兄弟、一齊搭紅van走既兄弟，你哋幾好嘛？6/21一齊噴漆、掉雞蛋，6/27朝早律政中心出面落雨擔遮畀我既兄弟，你哋幾好嘛？7/1一齊推鐵籠車、一齊接力爆玻璃、一齊唔怕死拎住紙皮盾衝入去既兄弟，你哋幾好嘛？

好對唔住我陪唔到你哋繼續作戰，好對唔住我已經聯絡唔返你哋，好對唔住我依家淨係可以對香港人講對唔住。因為7/1既時候我冇幫你哋一下子贏到；因為我既逃走令跟住兩個月無數個手足被傷害、殺害；因為我既低武力榜樣令你哋被無底線既殺人政權所震攝。

假如依家問我後唔後悔，我一定會答後悔。我好後悔冇喺6/11就打走喺停車場門口同CID握手話嗰晚大家一定要和平既泛民左膠議員；我好後悔6/16冇幫到梁凌杰義士報一血之仇，而只係口頭上嘆息嗰句新口號「不流血不受傷不被捕」只係鼓吹「和理非」既加長文字版；我好後悔6/21有份讓救護車入警署向班唔死都冇用既狗低頭；我好後悔7/1只係喺牆上寫「血債血償」，而唔喺當晚做出嚟。

我唔知道依家既香港男女手足思想進步到去咩程度，但我最唔希望既係，以後要掛住無數個失聯既人、仲有要講上面依十幾句後悔同對唔住既，係你哋入面既任何一個人。相信我，感覺絕對唔會好受。

我並唔識太多出咗國既旅客，亦唔知佢哋會唔會有以上既感想，我只係一個普通而且平庸既香港人，我只係好愛香港。

第三封
各位香港兄弟姊妹，多謝您哋繼續堅持，好對唔住我無法同您哋一齊打落去。

如果再比我揀一次，我唔想做逃兵，好想同大家一齊為死去嘅手足報仇，一齊贏，一齊喺煲底相擁，一齊唱國歌。

身處異鄉，感覺係個外人，身邊好陌生，好掛住香港，唔想各位兄弟姊妹好似我咁流離失所。但好多謝您哋嘅幫手，放心我會照顧好自己，唔會成為大家嘅負累。

對唔住要您哋努力埋我嗰份，希望大家記住每一位新屋嶺、太子站同被自殺嘅義士，正如天琦所講「黎明之前嘅黑暗，係至黑暗嘅。真係好黑暗，但係黎明即將會來臨。」

我同您哋都好驚，但更加驚被害受辱嘅手足一直含冤，求求大家企出嚟同前線一齊為手足們伸冤！

「黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命」
光復香港，時代革命！

[url]
[/url]

為自由，為公義，為左流亡海外手足可以翻屋企
應承我，唔好放棄，一定要堅持到底。

反極權 護我城
光復香港 時代革命

聽到喊

自推 大家一定要聽

加油

喊到收唔到聲
我同幾個同事一齊睇民記
個個都流馬尿

借位一問
有無組織or基金可以幫佢地
612同星火可以出手嗎

聽到我喊埋一份
大家一定要記住相約煲底的約定！
不要令付出左的手足白白犧牲

612批幾千蚊比佢地過三個月

係我地對佢唔住

呢個ig好似私下俾左小小佢地

佢地係英雄 我地對唔住你地
但我會堅持落去 令你地終有一日可以翻香港見屋企人 係煲底見我地

929有無人係台灣？
應該係最可能接觸既方法

謝巴打

有無一個較多人可以幫手的平台
因積少成多先可以眾籌得較多
及亦令受惠嘅義士更加多

睇到喊 手足我地會贏左佢

927，929，101 大家講記住

有無人翻譯做英文 做宣傳 同世界散播希望

push

國破山河在，城春草木深。感時花濺淚，恨別鳥驚心。
烽火連三月，家書抵萬金。白頭搔更短，渾欲不勝簪。

以前中文堂讀完都唔明，家下明曬

無忘

推

係咪真係有基金幫佢地？

Push

Up

約實你地 成功之日煲底除罩飲嬴

喊死

多謝你哋煲底相見

屌你地 唔準say sorry
係我地對你唔住

唔可以輸

係我地對你唔住
睇到忍唔住喊

身為臺灣人
熱淚盈眶

我地對你地唔住

對唔住咩 係我地對你唔住 不過我地一定唔會放棄 有一日你地一定可以返黎 一定可以

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

唔好講對唔住
係我地對你地唔住
我好掛住你地呀！！

香港人最唔缺錢

有冇方法幫到手？

🙏🏿

睇到喊呔

推 所以我地真係唔可以放棄 10.1賀佢老母

好中

加油。

你地冇對唔住任何人

睇到喊 義士們加油啊

腎上腺素飆升，使我在嘈吵的戰場能聆聽到自己的脈搏和呼吸。一呼一吸，有血有肉

喺office 眼濕濕

只有我哋成功，佢哋先至可以光明正大咁翻返嚟香港呢一個家
大家加油

你地一定會凱旋而歸，有冇海外巴打幫幫佢地

手足真係唔使對唔住架，要照顧好自己

手足
我地要贏 手足就可以返嚟

我哋欠咗你哋好多

係邊個搞到我地今日咁？

等下啦 我地一定會接你地翻嚟香港

辛苦你們了

我地已經再無退路
我地一定要贏！
贏番班手足番黎

唉
唔清楚你地係果邊咩情況
人在異鄉，舉步艱難果種感受一定好辛苦
我諗你地最難過同自責既一定係睇住班PO狗發顛
721 二坡坊 福建幫作惡睇住一眾手足被打既時候冇辦法出手
我估計台灣政府一定有透過中間人希望你地低調唔好生事
即使係咁近但睇住兩次台灣既大學有中國人恰我地香港學生手足你地都被逼沉默
我地冇人會怪你地，所有義士都係無名英雄
你地已經付出左好多，錢財上好多人想幫忙但苦無渠道

我只係誠心希望上天開眼，唔好令一眾漂泊異鄉既香港兒女係外地受欺負
唔知你地之間有冇聯絡，如果有，希望你地可以係外地互相照應
你地每一位都係香港兒女，係香港之光

義士們真係要好好照顧自己
人長時間係外地真係會思鄉

其實對比起你哋 自私驚咗白色恐怖既我先係逃兵

睇到喊
我地一定會堅持到最後
等你地返黎香港 返黎大家既屋企 喺煲底相見
即使素未謀面但親如手足既你地，一定要好好保重

Fact checked?

總有一日
三位巴打必定可以歸來

手足你無對唔住我地
從來對我地唔住既只有殺人政權

真係睇到喊

聽到喊撚左
民記手足都讀到喊

其實流亡手足危唔危險

係我地對你唔住

睇字都睇到喊

我地對你地唔住先啱
一定要等到煲底相見果日啊

我地一定會贏 一定會光光榮榮咁接你地返黎

忍唔住 喊出黎 係我地對你地唔住

等光復香港後我地煲底相擁

睇到咸左
大家928 929 10.1識做啦

喺地鐵死忍馬尿

好好保護自己！唔需要感到傷感！

所以大家係唔可以放棄，同時唔好硬碰，我哋要智取，我哋要地下行動，我哋要令班黨衛軍食唔安瞓唔落隨時感到有身命危險，陣地戰full gear冇得打只能點到即止

我會去台灣929

謝謝各位無私付出嘅手足。

我哋一定努力令你哋能夠光榮回歸香港！

睇到喊出黎

睇到忍唔住喺紅van流眼淚
真係有一行眼淚嗰啲
好心噏 唔好對唔住
係我哋對你哋唔住
唔好再怪自己好唔好

我愛你踢手足

呀 眼濕濕禁錯字

原本以為過左咁耐
睇催淚文會麻木唔會再喊
但我都仲係喊到仆街

死link?

一定要贏
接佢哋翻屋企

喊左
光復香港，時代革命

手足

義士

好想好想有一日你地可以返黎一齊真正慶祝勝利

再睇文字一樣喊

流亡係唔容易既決定
希望大定一定要緊記

打狗，救人！

同老婆聽到喊

佢地個邊生活ok嗎？
如果要幫手
記得講出黎

巴打

巴打!!!

721

保重啊

你地唔好講對唔住

我地一定會贏，等你地翻泥!

你地無對唔住任何人
係我地對你地唔住
係香港對你唔住

第一封好感動
對唔住手足我睇到喊左
928 101見

只有仲喺香港嘅我哋贏咗，
[violet]流亡海外嘅佢哋先可以翻嚟。

我地會帶你地平安返嚟

番工都聽到喊

手足 我們與你同在 在世界繼續做你能做到的事

對咩唔住屌

唔敢睇 要哭了

我愛你地每一個

總有一日 我地會係煲底下相見

推畀個個睇

道乜撚嘢歉
你冇對唔住我地
係我地對唔住你

約定, 一定要遵守

冇人會放棄！

有冇片

到底612想點 有需要嘅就唔幫 俾得個幾千定幾百
唔夠錢就籌過囉 攬撚住啲錢過世？

佢哋細佬黎渣
明明成舊錢 又唔去幫

各位為左所有犧牲左自由，生命既手足
我地一定一定要堅持落去

我我我

如果我地就咁放棄
我地一定會對唔住咁多死左傷左流亡左既義士們
對準政權 五大訴求 缺一不可

#AntiChiNazi

睇到喊
最愛香港的人卻不能回到這個家
為咗佢地一定要贏

你地都係英雄

流亡手足喚醒緊你地啊
可唔可以去番6/7月果陣既覺悟啊

光復香港

我地一定能夠在香港再見的

光復香港
時代革命

P.S. 你同其他在台的手足生活洗費足夠嗎？

聽又喊，睇再喊多次

睇到喊左⋯

台灣手足開唔開到台灣郵政戶口?

邊度有得聽返？

堅聽到喊

我地唔可以放棄
堅持到底
相信件事會有結束嘅一日

但我地唔會永遠忘記 呢一場運動入面發生過嘅事同犧牲咗嘅同路人
一年又好 兩年又好 甚至十年都好
為咗個班付出咗咁多嘅手足
我地一定會撐落去
每個禮拜都要keep住做文宣 行出黎
話比全世界知 香港人 其實一啲都唔善忘

睇完得一個感想，就係一定唔可以俾件事凋淡
如果你冇事冇俾狗監控嘅危險，係好容易會覺得累而放棄，但係呢班義士係冇得放棄的，要靠全香港人一齊努力佢地先有返以前嘅生活。

一定要贏

不用覺得抱歉，好好照顧自己。
能望他朝煲底下相見

不要除罩相見

如果用基金捐 好有可能會被人tracj到
只可以靠信得過既人 去轉交錢俾義士

Hi錯制負皮咗 sorry

所以靠佢哋真係浪費時間

有沒香港在台協會

望煲底相見

真係好掛住你地...我地約定煲底相見

睇到喊

好好照顧自己 他日要讓你地凱旋歸來

好想幫你地

利申 我以前係台灣留過一段時間 如果要幫手搵我

願榮光歸香港

睇民記狂喊
下次唔該mark NSFW

香港見

手足
我地一定要贏，要佢地光榮咁返香港

喊到仆街手足係台灣保重呀

光復香港
時代革命

呢排真係好攰，睇到你地既心聲，我好似有返力量，多謝你地對唔住你地

許勝不許敗

手足
我地好多謝你地既付出
贏左之後 煲低見

我地等你地 一定會再見

[突發] 攬炒巴既團隊搵咗英國外交事務委員會既議員拍片得1000views咋

不如眾籌比流亡人士啦
唔好再經咩組織
可能搵曠仔幫手？

P牌仔照推

煲底見啊！！

好掛住你地!!!!!! 好人一生平安!

喊到收唔到聲
有冇堅會幫台灣流亡義士既基金可以捐..

哭了

我地一定要贏，我地一定要接佢地返黎

係香港人對你地唔住

一齊唔放棄

唉

係香港嘅英雄

救義士嘅重要一環 開拓台灣戰線！

一定要贏！！！

9/29必會出席臺北大遊行！香港加油💪！

攬炒巴 9.29 全球連線 共抗極權
行動預告

全部人share開去！

港人治港 剷除共黨
正名!
狗 --> 港共走狗/共狗打手/金腰帶
示威者 --> 香港人
死-->被自殺
藍絲-->港共流氓

光頭警長劉Sir前往内地安家，民眾甚感期待
光頭走狗劉Sir前往内地安家，民眾甚感期待

[底已起] 又有隻奶共狗話示威者係曱甴
[底已起] 又有隻奶共狗話香港人係曱甴

對準政權! 撐政府一律捆綁式形容!

你地嘅付出我地唔會忘記

冇論係邊都一齊加油

手足，你地並唔係逃兵，而係我地每一個香港人心目中既英雄，我地必定會努力爭取5大訴求，等你地可以凱旋歸來

期待有日海外手足們可以凱旋而歸

721,811,831,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#Anti-Chinazi

我地要將光復香港時代革命推做全球反中運動
我地香港人係當年推倒柏林圍牆的東德人
要令全球connect抵抗中共覇權

寧鳴而死 不默而生
光復香港 時代革命

#AntiChinazi push

你哋已經做得夠多
香港人會行埋落去
多謝

睇唔哂落去 不停流淚
睇唔到呀
我愛你地呀手足 多謝
喊到眼腫

推呀

推！唔會忘記你哋嘅付出
好多謝你哋先有今日嘅香港

手足係我對你地唔住

我地行埋你個份 手兄加油

熱淚盈眶

有一天 我地會喺香港再見

死link 有冇人up多次

同行兒女

為正義

時代革命

一切平安

喊左

手足，約定你日後煲底見

pish

你地無做錯，我對唔住你地

Push
心好酸

以為自己已經麻木左

多謝家書再次屌醒

希望我地可以早日相見
手足要保重呀

補link:

59:45 開始

在心中

哭了。

在台灣的手足，不要說對不起我們，你們已付出了很多，現在你們在台灣可以用另一方式繼續為我們抗爭。

無論大家身在何處，我們的心是永遠相連的。

我地會繼續爭取 等待香港重光，我們將在機場列隊迎接手足歸來

不要放棄

光復香港 永不退縮

祈求民主與自由萬世都不朽
我願榮光歸香港

唔准你地講對唔住 我地要贏 要贏到你可以返黎呢個屋企 要聽你地同我地講「多謝」

等你地安全返屋企嘅一日

睇到喊
封封信都有聲

煲底見

聽返三封家書，不停喊，請堅持下去，香港人不會忘記你們的付出！一定會煲底相見

起哂雞皮
係香港欠左你地

係我地對你地唔住 我地會連埋你地果份繼續加油行落去，直至我地喺香港再見。咁多位手足喺台灣要保重！

10月1 全民 著黑衫舉美國旗 十字架
唱美國國歌 手中聖經 搵美國神父搞露天巨型祈禱會 和佈道會 現場決志做基督徒 唱教會歌

成立連登耶撚團，揾人扮耶穌畀共產黨打到仆街
講完笑話 ~最後，基督教先至真正可以和美國英國德國CONNECTED 總之越多温和嘅耶撚就越係CONNECTED. 同時亦都和全世界的基督徒CONNECTED 你有14億中國人 我哋有三十億基督徒（數字由中國百度提供）
因為美國佬保護香港，所以我地感覺到上帝嘅存在，所以我地決志去做基督徒， 蒙主所恩，終生追隨美國佬，你吹L得我地脹咩

P牌也想推！！感謝義士為香港人做過既所有野！！

有，請流亡台灣義士先係facebook聯絡天航

手足，係我對你地唔住。

Add oil

一世都係手足！

煲底之約
一言為定

你從來冇對我地唔住，只有我對你唔住，但我相信總有一天能在香港相見

痴撚線
幾時可以等到你地平安返嚟呀

唔洗後悔 做錯左就改

我哋會一直去做 做每個人可以做嘅嘢

海外手足你哋最緊要係保護好自己
可以就休息 可能遲啲就需要你哋幫手

手足多謝你做文宣

Touching

唔應該係你地講對唔住，你地已經承受太多
我地兩邊一齊加油！

一係我地攪住香港一齊死
一係你地英雄式回歸

推。

點都好，大家一定要好好生活落去